鄭若驊：不應容許有人基於政治因素提私人檢控

律政司長鄭若驊表示，注意到近期有人運用私人檢控展開法律程序，律政司不應容忍有人提出毫無事實根據，甚至瑣碎無聊，或者可能懷有不恰當動機，或基於政治因素而提出的私人檢控。她撰寫網誌時指，律政司有必要適當理解相關程序和原則，以免司法程序被濫用，浪費資源和損害刑事司法制度。

鄭若驊指，根據《基本法》第63條，律政司有憲制責任主管刑事檢控，若認為私人檢控無合理定罪機會、違反公衆利益、基於不恰當動機而提出，或者構成濫用程序等，律政司有責任介入並停止相關法律程序，亦有責任邀請法庭行使酌情權，擱置構成濫用程序的聆訊。

私人唔准有政治檢控
呢啲嘢我專利架嘛

咁容許大波驊流閪膿嗎？

?

是日笑話 : 司法獨立

得啦得啦

香港法律就係當權者的武器

係制度內反抗就係笑話

幾時可以國際檢控

識唔識咩叫公義？

最好笑就係律政司日撚日都做緊呢d
然後話人有政治動機

想放風強行停止法庭處理開槍案？

做！唔好得個講字

笑話
唔合理既話法庭都唔批啦
即係律政司批評緊法庭啦

Department of INjustice

班仆街咪又係政治因撚鳩拉鳩告
你老母。。

知唔知自己講乜撚嘢

政治因素？無聊？
家下有人被撞斷腳，中槍呀，波大無腦

法庭受理就得啦

你講曬佢喇咁 提出就政治

犯法就犯法
乜嘢叫政治因素？
係咪為國家殺人無罪？

驊姐你傻撚咗？
呢個地圖炮唔可以亂開㗎 你睇下你班同事先啦

佢對波係咪俾支那植入左炸彈

咁國安法你係咪反對

嘩, 又干預司法

律政司就係法律

呢兩單（開槍、的士）有曬片段，有曬人證、受害人，即使唔係政治背景，表面證供一定成立，咩叫政治因素？
如果件事係政治事件，點解兩個人在同一件事都嫌疑涉及違法，告示威者就係法治，告警察就係政治？